<resources>
    <string name="app_name">Blood Bank</string>

    <string-array name="Provinces">

        <item>الـمـحـافـظـة</item>
        <item>الإسكندرية</item>
        <item>الإسماعيلية</item>
        <item>أسوان</item>
        <item>أسيوط</item>
        <item>الأقصر</item>
        <item>البحر الأحمر</item>
        <item>البحيرة</item>
        <item>بني سويف</item>
        <item>بورسعيد</item>
        <item>جنوب سيناء</item>
        <item>الجيزة</item>
        <item>الدقهلية</item>
        <item>دمياط</item>
        <item>سوهاج</item>
        <item>السويس</item>
        <item>الشرقية</item>
        <item>شمال سيناء</item>
        <item>الغربية</item>
        <item>الفيوم</item>
        <item>القاهرة</item>
        <item>القليوبية</item>
        <item>قنا</item>
        <item>كفر الشيخ</item>
        <item>مطروح</item>
        <item>المنوفية</item>
        <item>المنيا</item>
        <item>الوادي الجديد</item>


    </string-array>
    <string-array name="Cities">


        <item>الــمديـنة</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>

    </string-array>
    <string name="title_activity_nav_drawer1">nav_drawer1</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="article1">يعد فقر الدم من الحالات الطبية الشائعة والتي تكثر الإصابة بها عند الأطفال والنساء في سن الإنجاب بشكلٍ خاص، وهي من الحالات المرضية التي ينخفض بها عدد كريات الدم الحمراء أو كمية الحديد في الدم، مما يحد من قدرة خلايا الدم الحمراء على حمل الأكسجين، وقد يؤدي إلى ظهور العديد من الأعراض. اعراض فقر الدم تختلف أعراض فقر الدم الظاهرة على المصاب باختلاف نوع فقر الدم والسبب المؤدي له والمشاكل الصحية التي يعاني منها المريض مثل القرحة أو النزيف وغيرها، وأكثر أعراض فقر الدم شيوعاً: الشعور بالتعب الدائم وانخفاض الطاقة. زيادة سرعة ضربات القلب وخصوصاً أثناء ممارسة التمارين الرياضية. اصفرار الوجه وشحوبه. الشعور الدائم بضيقٍ في التنفس وصداع، وخصوصاً أثناء ممارسة التمارين الرياضية. انخفاض القدرة على التركيز. الشعور الدائم بالأرق. تشنجات الساق المتكررة. تساقط الشعر وتكسر الأظافر. اعراض فقر الدم البسيط في حالة فقر الدم البسيط تكون الأعراض خفيفة جداً ولا تتم ملاحظتها عند بعض المرضى. أبرز أعراض فقر الدم البسيط هو الشعور الدائم بالتعب والإرهاق والخمول. ضيق في التنفس وخصوصاً عند صعود الدرج. الشعور بالصداع بشكلٍ دائم. فقدان القدرة على التركيز. اعراض فقر الدم عند النساء التعب والإرهاق الدائم وعدم القدرة على القيام بالأعمال البسيطة. خفقان القلب السريع وغير المنتظم. غزارة الدورة الشهرية. الشعور المستمر بالصداع والدوخة. تساقط الشعر الكثيف والمفاجئ. تصبح الأظافر أكثر هشاشةً وتتكسر بسهولة. اعراض فقر الدم للحامل البشرة الصفراء الشاحبة. تسارع ضربات القلب بشكلٍ شديد. ضيق في التنفس. الشعور الدائم بالإعياء والتعب والخمول. الشعور بالرغبة الشديدة في النوم ولساعاتٍ أطول من المعتاد. علامات فقر الدم عند الاطفال البشرة الفاتحة والشاحبة، وغالباً ما تكون صفراء. شعور الطفل بالتعب الدائم. قلة نشاطه ولعبه مع الأطفال الآخرين. رغبة الطفل بتناول الأطعمة الغريبة مثل التراب والطين. سرعة ضربات القلب وضيق التنفس. اعراض فقر الدم الشديد يرقان الجلد والعينين. الشعور بالخدر في أطراف الجسم. فقدان الشهية. صعوبة في البلع. انخفاض درجة حرارة الجسم، وبرودة اليدين والقدمين. الرغبة في تناول الأطعمة الغريبة مثل الورق والثلج. الخمول الشديد وعدم القدرة على النهوض من الفراش والشعور بالرغبة في النوم لوقتٍ أطول. اعراض فقر الدم ونقص الحديد التعب الدائم والشعور بالإرهاق عند القيام بأقل مجهود. تسارع نبضات القلب. شحوب الجلد والوجه. قلة التركيز. اعراض فقر الدم عند الرضع تغير لون الوجه واصفراره وعدم تورده. البشرة الشاحبة، وخاصة حول العينين والأظافر. انخفاض شهية الطفل الرضيع وعدم رغبته بتناول الحليب بكمية كافية. تعب الطفل وخموله وانخفاض نشاطه الحركي مقارنة مع أقرانه.</string>
    <string name="about_app">عن التطبيق</string>


    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="instruction">لا يعرف الكثيرون عن أمراض الدم الوراثية خصوصاً وان هذه الأمراض تنتقل من الابوين للأبناء، نتيجة خلل في تركيب ومكونات كريات الدم الحمراء، التي تصبح غير قادرة على أداء وظائفها الطبيعية. هذه الامراض التي تنتقل عن طريق الموروثات الجينية الموجودة على الكروموسوماتيعد من أكثر المشكلات التي تواجه المجتمعات لا سيما العربية منها، وقد ساهم زواج الاقارب في تفشي هذه المشكلة. ولتتعرفوا أكثر على أمراض الدم الوراثية نقدم لكم هذا الموضوع عبر موقع صحتي. امراض الدم الوراثية - الثلاسيميا: الثلاسيميا هي واحدة من أهم وأشهر أمراض الدم الوراثية، وتعد من أكثر الامراض إنتشارا في العالم بشكل عام وفي منطقة البحر الأبيض المتوسط بشكل خاص خصوصاً وانه ينقسم الى نوعين هما: الألفا والبيتا، ما يسببان تكسراً للدم، والى اصفرار الوجه وشحوبه، وقد يصل الأمر الى حد اللجوء الى طلب تغيير الدم أو التبرع بالدم. - فقر الدم المنجلي: فقر الدم المنجلي أو ما يعرف أيضا الأنيمياً المنجلية هو ايضاً من أشهر امراض الدم الوراثية والتي تؤدي الى تكوين تجلطات في الشرايين الدقيقة. وعلى الرغم من انه اقل شيوعاً من الثلاسيميا، الا انه يعد ايضاً من الأمراض الأكثر إنتشاراً في العالم بشكل عام وفي منطقة البحر الأبيض المتوسط بشكل خاص. الوقاية من أمراض الدم الوراثية على الرغم من العلاجات لهكذا حالات لا تكون في كثير من الأوقات جذرية الا انها قد تساعد على اطالة عمر المصاب، تبقى الوقاية خير من قنطار علاج، لا سيما لناحية الالتزام بإجراء الفحص الطبي الشامل قبل الزواج ما يساعد على الحد من انتقال أمراض الدم الوراثية بين الأجيال؛ حيث تظهر التحاليل الطبية احتمال وجود جينات مصابة بخلل لدى المرأة أو الرجل، والذين لا تظهر عليهم الأعراض المرضية. لا يعرف الكثيرون عن أمراض الدم الوراثية خصوصاً وان هذه الأمراض تنتقل من الابوين للأبناء، نتيجة خلل في تركيب ومكونات كريات الدم الحمراء، التي تصبح غير قادرة على أداء وظائفها الطبيعية. هذه الامراض التي تنتقل عن طريق الموروثات الجينية الموجودة على الكروموسوماتيعد من أكثر المشكلات التي تواجه المجتمعات لا سيما العربية منها، وقد ساهم زواج الاقارب في تفشي هذه المشكلة. ولتتعرفوا أكثر على أمراض الدم الوراثية نقدم لكم هذا الموضوع عبر موقع صحتي. امراض الدم الوراثية - الثلاسيميا: الثلاسيميا هي واحدة من أهم وأشهر أمراض الدم الوراثية، وتعد من أكثر الامراض إنتشارا في العالم بشكل عام وفي منطقة البحر الأبيض المتوسط بشكل خاص خصوصاً وانه ينقسم الى نوعين هما: الألفا والبيتا، ما يسببان تكسراً للدم، والى اصفرار الوجه وشحوبه، وقد يصل الأمر الى حد اللجوء الى طلب تغيير الدم أو التبرع بالدم. - فقر الدم المنجلي: فقر الدم المنجلي أو ما يعرف أيضا الأنيمياً المنجلية هو ايضاً من أشهر امراض الدم الوراثية والتي تؤدي الى تكوين تجلطات في الشرايين الدقيقة. وعلى الرغم من انه اقل شيوعاً من الثلاسيميا، الا انه يعد ايضاً من الأمراض الأكثر إنتشاراً في العالم بشكل عام وفي منطقة البحر الأبيض المتوسط بشكل خاص. الوقاية من أمراض الدم الوراثية على الرغم من العلاجات لهكذا حالات لا تكون في كثير من الأوقات جذرية الا انها قد تساعد على اطالة عمر المصاب، تبقى الوقاية خير من قنطار علاج، لا سيما لناحية الالتزام بإجراء الفحص الطبي الشامل قبل الزواج ما يساعد على الحد من انتقال أمراض الدم الوراثية بين الأجيال؛ حيث تظهر التحاليل الطبية احتمال وجود جينات مصابة بخلل لدى المرأة أو الرجل، والذين لا تظهر عليهم الأعراض المرضية.</string>


</resources>
